<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="texto_abertura1">A redação é uma das fases mais importantes de qualquer processo
        seletivo. Quantas vezes em uma seleção para uma vaga de emprego nos solicitam a elaboração
        de uma redação sobre os mais variados temas? Através do texto os avaliadores são capazes de
        analisar uma série de situações, englobando inclusive a personalidade do autor.</string>
    <string name="texto_abertura2">A importância desta etapa do exame fica mais evidente no seu
        caráter eliminatório. Não apresentar a redação, ou faze-la fora das especificações
        pré-estabelecidas no caderno de questões, tais como tema, contextualização e estilo,
        são motivos de eliminação do certame.</string>
    <string name="texto_abertura3">No caso específico do ENEM a redação exigida é no estilo
        dissertiva-argumentativa. Sendo assim, vamos focar todas as orientações dentro deste
        modelo de estilo. Os demais serão citados apenas para conhecimento geral.</string>


    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA DE REDAÇÃO  ///////////////// -->

    <string name="titulo_tecnica">Técnicas de Redação</string>
    <string name="texto_tecnica1">As técnicas de redação variam conforme os tipos de textos,
        que podem ser argumentativo, descritivo, dissertativo e narrativo.
        O raciocínio deve ser previamente organizado. Antes de começar a escrever tudo o que
        vem na mente é preciso delimitar o tema dando prioridade para as ideias que são
        realmente importantes na relação com o tema.  Compreendido o tema, estabelecer o ponto
        de vista central e dessa ideia tirar a apresentação do tema e os argumentos de defesa
        do seu ponto de vista.</string>

    <string name="texto_tecnica2">Isto feito, deve se partir para a criação do texto, estruturando
        o mesmo em 3 partes, <b>Introdução</b>, <b>Desenvolvimento</b> e <b>Conclusão</b>, isso
        independente do tipo de texto. De uma forma geral, o conteúdo será desenvolvido ao longo
        do texto da seguinte forma:</string>

    <string name="intertitulo_tec1">Introdução</string>
    <string name="texto_tecnica3">Nesta parte você deve delimitar o tema, dentro do que indica o enunciado
        e já apresentar o seu ponto de vista sobre o mesmo. Nesta parte você deve dedicar entre 5 e 7
        linhas usando um único parágrafo.</string>

    <string name="intertitulo_tec2">Desenvolvimento</string>
    <string name="texto_tecnica4">Nela você vai apresentar a sua argumentação. Para isso você vai
        desenvolver ideias sempre em consonância com o seu ponto de vista já apresentado. Nesta
        parte o tema será desenvolvido na sua maior abrangência possível. Para esta fase você
        pode dedicar dois parágrafos entre 5 e 7 linhas cada.</string>

    <string name="intertitulo_tec3">Conclusão</string>
    <string name="texto_tecnica5">Aqui você apresenta o desfecho dos argumentos apresentados no
        desenvolvimento e corrobora ou reafirma o seu ponto de vista apresentado na introdução.
        Esta conclusão, elaborada em apenas um parágrafo, deve ter entre 5 e 7 linhas, prestando-se
        atenção especial ao número máximo e mínimo de linhas permitido no enunciado.</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA TIPOS DE TEXTOS  ///////////////// -->

    <string name="titulo_tipotxt">Tipos de Textos</string>
    <string name="intertitulo_tipotxt1">Descrição</string>
    <string name="texto_tipotxt1">O texto descritivo, segue o exato sentido da palavra. Descrever
        é relatar o fato de forma detalhada. Isso é feito a partir das minúcias de detalhes, dos
        sentimentos, sensações, qualidades e impressões de quem escreve. O desenvolvimento do tema
        segue mais ou menos o modelo da apresentação do problema, seguido da descrição e
        caracterização e encerrando com o resumo do que foi apresentado.</string>

    <string name="intertitulo_tipotxt2">Dissertação</string>
    <string name="texto_tipotxt2">A dissertação será sempre um texto opinativo. Deve conter um ou
        mais argumentos que sustentem a opinião estabelecida na introdução. O texto deve estar bem
        estruturado de forma que a sua progressão temática, ou seja, o desenvolvimento do tema,
        traga coerência com o ponto de vista.</string>

    <string name="intertitulo_tipotxt3">Narração</string>
    <string name="texto_tipotxt3">O autor da redação que usa o estilo narrativo precisa ter uma
        atenção especial com todos os fatos, informações e detalhes da história para que a mesma
        seja entendida na sua plenitude. A narração conta uma história, ou um fato acontecido.
        Para saber se uma narrativa está completa a redação precisa responder cinco perguntas
        básicas: O que? Onde? Quando? Com quem? e Como?</string>


    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA TEXTO DISSERTATIVO-ARGUMENTATIVO  ///////////////// -->

    <string name="titulo_tipoenem">Dissertativo-Argumentativo</string>
    <string name="subtitulo_tipoenem">Estilo exigido no Enem</string>
    <string name="texto_tipoenem1">O estilo de texto aplicado na redação do Enem é o
        Dissertativo-Argumentativo. Os temas giram, normalmente, sobre questões de ordem
        cultural, cientifica, política ou social. Sendo assim vamos dar um destaque e
        uma atenção especial.</string>

    <string name="texto_tipoenem2">O texto Dissertativo-Argumentativo é um tipo de gênero textual
        que consiste na defesa de uma ideia por meio de argumentos e explicações, à medida que é
        relatado. Tem como objetivo a formação de opinião do leitor de acordo com o seu ponto de
        vista. Para isso usa argumentos para tentar convencer o interlocutor da mensagem.</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem1">Planejamento</string>
    <string name="texto_tipoenem3">Escrever uma redação requer planejamento. Ler e reler o enunciado,
        anotando os principais aspectos, facilita o entendimento e ajuda a <b>interpretação do texto</b>.
        Antes de iniciar o texto, mesmo no rascunho deve-se elaborar um plano do que será abordado
        e de que forma.</string>

    <string name="texto_tipoenem4">O planejamento será importante, principalmente se nele constar
        o eixo central da ideia e os seus argumentos, levando em consideração os fatores de <b>coesão</b>
        e <b>coerência</b> que são fundamentais nesse estilo de texto. Podemos dividir esse planejamento
        da seguinte forma:</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem2">Problema</string>
    <string name="texto_tipoenem5">Isole e delimite o tema. Identifique qual o conceito é apresentado
        e qual a problemática a respeito dele está no enunciado.</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem3">Opinião</string>
    <string name="texto_tipoenem6">Aqui você dará a sua opinião pessoal sobre o tema. É sempre bom
        fazer uma análise sobre o tema e chegar a sua conclusão. Lembre-se você pode concordar ou
        discordar, mas em qualquer situação deve ter argumentos que convençam o leitor de que a
        sua opinião é a correta.</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem4">Argumentos</string>
    <string name="texto_tipoenem7">Assim chegamos a próxima fase. Elaborar os argumentos que
        alidarão a sua opinião. Nesta fase é fundamental a coerência entre a opinião e os
        argumentos. Eles serão complementares e interligados.</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem5">Conclusão</string>
    <string name="texto_tipoenem8">Aqui se busca o fechamento do problema apresentado. Nesse
        sentido ele busca encerrar a discussão com um juízo de valor, fechando o tema de forma
        estruturada e convincente. Em alguns casos inclusive apresentando uma solução
        para o problema.</string>

    <string name="intertitulo_tipoenem6">Estrutura</string>
    <string name="texto_tipoenem9">A estrutura do texto dissertativo-argumentativo é idêntica a de
        todas as redações. Ou seja, Introdução, Desenvolvimento e Conclusão.</string>

    <string name="texto_tipoenem10">Na Introdução devem ser abordados os temas que norteiam o texto,
        delimitando o tema e preparando o leitor para a apresentação do seu ponto de vista. Esta
        parte do texto deve corresponder a aproximadamente 25% do tamanho total da redação.
        Tratando-se de Enem em tordo de 5 a 7 linhas.</string>

    <string name="texto_tipoenem11">No desenvolvimento a opinião mencionada na introdução deve ser
        desenvolvida de forma opinativa e com argumentos coerentes e dentro da contextualização
        proposta. Essa será a maior parte do texto podendo se dividir em dois parágrafos de
        aproximadamente 5 a 7 linhas cada, compreendendo algo em torno de 50% do
        tamanho total o texto.</string>

    <string name="texto_tipoenem12">A conclusão é a parte final da estrutura do texto. Nela será
        apresentada uma síntese do problema e considerações que demonstrem o resultado do que foi
        proposto ao longo do desenvolvimento. Corresponde aos 25% complementares do texto. Mais
        ou menos o mesmo tamanho da introdução.</string>


    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA COERENCIA TEXTUAL ///////////////// -->

    //Pagina coerencia textual
    <string name="titulo_coerencia">Coerência Textual</string>
    <string name="texto_coerencia1">A elaboração de um texto precisa levar em consideração a
        necessidade de total compreensão da mensagem pelo leitor. Para alcançar este objetivo é que
        existe a coerência textual. Instrumento que o autor do texto vai lançar mão para conseguir
        unir as partes do texto e assim apresentar um sentido completo. Ou seja, através da
        coerência é que se chega a concatenação das ideias do texto.</string>

    <string name="texto_coerencia2">Individualmente, cada palavra tem seu sentido próprio. No
        entanto quando elas se relacionam conseguem expressar um novo sentido. Isso vale para as
        frases, parágrafos e até mesmo para textos completos. Quando essas relações ocorrem da
        maneira correta, obtemos uma mensagem compreensível. A falta da coerência atinge o
        significado do texto, alterando a mensagem, prejudicando a relação de interlocução com o
        leitor, a estrutura dos sentidos e por fim a compreensão do texto.</string>

    <string name="texto_coerencia3">Em uma redação, dizemos que ocorreu uma quebra de coerência
        textual, quando as ideias não se completam, as frases não estão concatenas, e os argumentos
        se contradizem. Portanto a coerência é um resultado da não contradição entre os trechos do
        texto e do próprio texto em relação ao mundo. Na oportunidade em que o entendimento da
        redação está comprometido, podemos assegurar que ele está incoerente.</string>

    <string name="texto_coerencia4">Um texto coerente faz com que o leitor apreenda o sentido do
        texto na sua plenitude. Transmite uma relação lógica de ideias que não se contradizem e
        fortalecem o significado da mensagem. Quando o ordenamento das ideias está incorreto, ainda
        que as mensagens isoladas tenham um significado, o entendimento é prejudicado.</string>

    <string name="texto_coerencia5">Para entendermos melhor a coerência vamos conhecer os seus
        três princípios básicos:</string>

    <string name="intertitulo_coerencia1">1.	Princípio da Não Contradição</string>
    <string name="texto_coerencia6">Em um texto não se pode ter ideias ou fatos que se contradizem
        entre si. Não podemos quebrar a lógica do tema. Por exemplo,
        “A rua está molhada, porque não choveu”.</string>

    <string name="intertitulo_coerencia2">2.	Princípio da Não Tautologia</string>
    <string name="texto_coerencia7">Tautologia é um vício de linguagem que consiste na repetição de
        alguma ideia, utilizando diferentes palavras. Uma construção textual coerente precisa passar
        alguma informação. Quando o autor repete excessivamente palavras ou termos, a informação
        corre o risco de não estar completa. Neste caso o texto será incoerente.</string>

    <string name="intertitulo_coerencia3">3.	Princípio da Relevância</string>
    <string name="texto_coerencia8">A representação de ideias ou fatos não relacionados entre si,
        fere o principio da relevância e trazem incoerência ao texto.  Isto ocorre quando levamos
        para o texto conteúdo que não tem nenhuma relevância no contexto do problema central
        abordado. Mesmo que isoladamente esse fragmento de texto tenha coerência, ele não
        se encaixa no todo.</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA COESÃO TEXTUAL ///////////////// -->

    <string name="titulo_coesao">Coesão Textual</string>
    <string name="texto_coesao1">A coesão textual é a perfeita ligação entre as diversas partes de
        um texto, sejam elas palavras, frases ou parágrafos. A coesão é estruturada através de
        mecanismos linguísticos que formam uma sequência lógico-semântica das ideias e afirmações
        contidas no texto como um todo.</string>

    <string name="texto_coesao2">Bem utilizada, a coesão amplia a eficiência na comunicação da
        mensagem ao leitor, melhorando o entendimento. Podemos dizer que a coesão são as relações
        linguísticas existente entre as partes do texto. Para isso usamos advérbios, pronomes,
        conectivos, sinônimos e outros recursos.</string>

    <string name="texto_coesao3">Entre esses recursos, que garantem a coesão da construção textual,
        podemos citar:</string>

    <string name="intertitulo_coesao1">1.	As referências e reiterações</string>
    <string name="texto_coesao4">Este tipo de coesão ocorre quando uma frase ou termo faz referência
        a outro dentro do próprio texto, com o objetivo de ampliar o seu entendimento. Ou quando
        reitera uma ideia já expressada ou ainda quando uma palavra é substituída por outra que
        possui com ela alguma relação semântica.</string>

    <string name="intertitulo_coesao2">2.	As substituições lexicais</string>
    <string name="texto_coesao5">Este tipo de coesão acontece quando há a repetição da mesma palavra
        ou quando um termo é substituído por outro estabelecendo uma relação de sinonímia (relação
        de sentido entre dois vocábulos que tem significação muito próxima. P.ex.: parlamentar
        tem uma relação sinonímia com a palavra deputado), antonímia (relação de sentido que opõe
        dois termos. P.ex.: “ele não é casado, é solteiro”), hiponímia (relação entre uma palavra
        de sentido mais específico e outra genérica. P.ex.: mamífero tem uma relação hiponímia com
        animal) ou hiperonímia (relação entre um vocábulo mais genérico e outro mais específico.
        P.ex.: animal tem relação hiperonímia com leão).</string>

    <string name="intertitulo_coesao3">3.	Os conectores</string>
    <string name="texto_coesao6">Elementos coesivos que estabelecem as relações de dependência e
        ligação entre os termos ou frases que compõem o texto. São representados pelas conjunções,
        preposições e advérbios.</string>

    <string name="intertitulo_coesao4">4.	A correlação dos verbos</string>
    <string name="texto_coesao7">Esta coesão consiste no emprego correto dos tempos verbais,
        ordenando assim os acontecimentos de uma forma lógica e linear, facilitando a compreensão
        da sequência dos fatos.</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA INTERPRETAÇÃO DE TEXTOS  ///////////////// -->

    <string name="titulo_interp">Interpretação de texto</string>
    <string name="texto_interp1">Saber interpretar um texto de forma correta e coerente é um passo
        importante não apenas para desenvolver bem um tema de redação, mas também para saber
        responder de forma correta as outras questões que compõe as provas do Enem. Muitas vezes
        erramos a resposta da questão, porque não conseguimos interpretar de forma
        correta o enunciado.</string>

    <string name="texto_interp2">Sendo assim precisamos dominar as técnicas de interpretação de
        texto, que nos ajudarão com eficiência na solução de exercícios e na compreensão dos
        enunciados. Compreender corretamente o conteúdo de um texto demonstra o domínio da língua.
        A seguir vamos falar destas técnicas.</string>

    <string name="intertitulo_interp1">&#10147;	Leia todo o texto</string>
    <string name="texto_interp3">A leitura inicial é muito importante, por isso deve ser feita de
        forma pausada. Nessa etapa você vai saber qual o assunto tratado e qual a posição do autor
        em relação ao tema.</string>

    <string name="intertitulo_interp2">&#10147;	Releia o Texto</string>
    <string name="texto_interp4">Agora você deve reler o texto completo, desta vez fazendo anotações
        sobre o tema, sobre os argumentos do autor e sobre os questionamentos feitos. Se tiver
        acesso a um dicionário, anote também as palavras cujo significado seja desconhecido.</string>

    <string name="intertitulo_interp3">&#10147;	Separação das ideias</string>
    <string name="texto_interp5">Agora separe o texto em parágrafos, faça um resumo de cada um deles
        anotando a ideia central e seus argumentos. Isso além de fazer você compreender melhor o
        texto, vai aumentar o seu vocabulário.</string>

    <string name="intertitulo_interp4">&#10147;	Questione o texto</string>
    <string name="texto_interp6">Cada parágrafo, normalmente encerra uma ideia ou um conceito.
        Elabore perguntas sobre cada trecho do texto e responda usando o mesmo trecho. Desta forma
        você vai compreender melhor a mensagem transmitida no texto.</string>

    <string name="intertitulo_interp5">&#10147;	Identifique o estilo textual</string>
    <string name="texto_interp7">Procure analisar porque o autor escolheu aquele determinado estilo
        para a elaboração do texto. As palavras utilizadas têm algum significado especial? São
        questionamentos que lhe ajudarão a entender melhor o texto.</string>

    <string name="intertitulo_interp6">&#10147;	Se inspire</string>
    <string name="texto_interp8">Usando as ideias e conceitos do autor, elabore um novo texto com
        outras palavras. Você vai ver como você efetivamente entendeu o texto e o interpretou.</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA ROTEIRO DE REDAÇÃO  ///////////////// -->

    <string name="titulo_boa">Roteiro da boa redação</string>
    <string name="texto_boa1">Para fazer uma boa redação não precisa ser um escritor, mas é
        fundamental seguir um roteiro que lhe permita organizar as ideias e definir como elas serão
        entabuladas em uma sequência lógica. Para isso existem técnicas que vão lhe permitir
        atingir a excelência no texto.</string>

    <string name="texto_boa2">Para redigir uma redação você terá de refletir sobre o tema, planejar
        como será apresentado e de que maneira as informações deverão ser expressas para que as
        pessoas que irão ler compreendam as suas ideias e opiniões sobre o assunto. Sendo assim
        vamos às etapas que devem ser executadas para que façamos uma boa redação.</string>

    <string name="intertitulo_boa1">1.	Tema da Redação</string>
    <string name="texto_boa3">O primeiro passo é focar no tema que está sendo proposto no enunciado.
        Ler e interpretar os textos de base e identificar o problema proposto na redação são
        fundamentais. Além disso, identificado o tema, deve-se refletir sobre ele e estabelecer um
        conceito baseado em seu ponto de vista a respeito do assunto. Aqui aplica-se bem o proposto
        no tópico <b>“interpretação de texto”</b> onde você vai aprender a refletir e
        definir a sua opinião.</string>

    <string name="texto_boa4">É necessário compreender o tema proposto e aplicar os conhecimentos
        sobre o assunto. Para isso é fundamental que ao longo do ano de preparação para o Enem você
        leia e acompanhe o noticiário diário, leia artigos com opiniões sobre os mais diversos
        assuntos, para ir formando pensamento critico sobre os mais variados temas.</string>

    <string name="texto_boa5">Definida a sua opinião sobre o tema, você deve escrever na folha de
        rascunho, o tema, o seu conceito e os principais argumentos que fortalecem seu conceito.
        Essa é a estrutura que você vai usar na próxima fase.</string>

    <string name="intertitulo_boa2">2.	Produção do texto</string>
    <string name="texto_boa6">Agora, ainda na folha de rascunho, você vai iniciar a produção do
        texto propriamente dita. A partir das ideias vamos começar a construir os parágrafos que
        vão compor o texto final. As ideias iniciais, expressas normalmente em uma frase, devem
        ser desenvolvidas, com exemplos e argumentos que justifiquem
        o foco central estabelecido.</string>

    <string name="texto_boa7">Nessa etapa é fundamental manter a coerência dos relatos,
        transformando em parágrafos as frases que definiam as ideias de tal forma que o texto
        começa a ser formado. A ideia pode ser expandida usando exemplos, dados, fatos ou uma
        nova ideia que contemple a solução do problema enunciado.</string>

    <string name="intertitulo_boa3">3.	Organização do Texto</string>
    <string name="texto_boa8">Você já analisou o tema, desenvolveu ideias, argumentos e proposições
        sobre ele. Agora precisa organizar tudo isso em uma sequência lógica e consistente. Neste
        momento você vai usar os seus conhecimentos sobre coesão.</string>

    <string name="texto_boa9">Para que as ideias e conceitos não fiquem soltas lançaremos mão dos
        conectivos dos mais variados tipos. Aqui também deve se reforçar a questão da coerência.
        De novo observar se uma ideia lançada e desenvolvida não está contradizendo outra de forma
        incisiva. A menos que seja um reforço literal da sua ideia central.</string>

    <string name="texto_boa10">O importante é não ser contraditório. Tenha cuidado também com a
        redundância, para não ficar repetindo a mesma ideia, dando voltas sem conseguir avançar no
        propósito. Outro cuidado que deve ter nessa organização é em relação a ambiguidade, você
        criar situações que permitam ao interlocutor ter duas ou mais interpretações do que você
        está colocando. Seja direto e objetivo.</string>

    <string name="intertitulo_boa4">4.	Estrutura</string>
    <string name="texto_boa11">Organizada as ideias, os parágrafos. Agora é analisar o texto do
        ponto de vista estrutural. A introdução onde deve constar a delimitação do tema e o
        lançamento do seu conceito. Em seguida o desenvolvimento, onde você desenvolve o seu
        conceito e argumenta a sua colocação. Finalmente a conclusão onde você fechará o tema
        e encerrará a sua redação.</string>

    <string name="intertitulo_boa5">5.	Leitura Final</string>
    <string name="texto_boa12">Agora você está com o seu rascunho pronto. Faça uma leitura final,
        compreenda o que você escreveu. Entenda na lógica toda a sequência. Observe pontuação,
        ortografia e concordância. Outro aspecto que deve ser analisado nesta leitura final é se o
        texto foi escrito usando a mesma pessoa verbal. Estando tudo certo, transcreva a redação
        para a folha oficial que será corrigida.</string>

    <string name="texto_boa13">Atenção, nesta fase não é recomendado promover mais alterações no
        texto, justamente para evitar a ocorrência de desconexão ou incoerência textual. Na dúvida,
        leia novamente o rascunho e corrija no rascunho!</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA DICAS DE REDAÇÃO  ///////////////// -->

    <string name="titulo_dicas_red">Dicas de redação</string>
    <string name="texto_dicas1">Escrever bem é um dom que pode ser desenvolvido. Para isso é
        necessário praticar. A prática da boa escrita, exige também um tempo dedicado à leitura.
        Quem lê, tem muito mais facilidade de desenvolver o raciocínio e aprende a escrever de
        forma correta. A boa escrita, além de pedir boas ideias e argumentos, exige o respeito as
        regras gramaticais e ortográficas.</string>

    <string name="texto_dicas2">A redação é uma das fases mais importantes do Enem. Tanto assim,
        que é desclassificatória. Vamos às dicas:</string>

    <string name="intertitulo_dicasred1">&#10687;	Adquira conhecimento</string>
    <string name="texto_dicas3">&#9677;	A preparação para o Enem não se limita apenas ao estudo do
        conteúdo programático. É necessário que o estudante adquira ao longo do ano conhecimento
        sobre temas da atualidade nas áreas sociais, econômicas, políticas do Brasil e do mundo.
        Os temas de redação abrangem sempre assuntos da atualidade.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred2">&#10687;	Comece pela redação</string>
    <string name="texto_dicas4">&#9677;	Fazer a redação no início da prova pode lhe dar uma vantagem.
        Sua mente estará descansada e tranquila para pensar no tema e desenvolver as ideias.
        Além do mais não terá a pressão do fim do tempo.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred3">&#10687;	Interprete o tema</string>
    <string name="texto_dicas5">&#9677;	Vá além da leitura do tema proposto. Aplique as técnicas de
        <b>interpretação</b>. Assim você vai garantir o entendimento pleno da questão.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred4">&#10687;	Delimite o tema</string>
    <string name="texto_dicas6">&#9677;	Quando você analisa o tema de forma correta, você identifica
        uma série de aspectos referentes a proposição. Está na hora de delimitar o tema. Escolher
        sobre qual aspecto você irá desenvolver. Isso facilita a construção das ideias e evita que a
        redação exceda o limite de linhas determinado.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred5">&#10687;	Esquematize seu raciocínio</string>
    <string name="texto_dicas7">&#9677;	Quando você começa a esquematizar o seu raciocínio você
        começa a dar forma a sua redação. Ela começa a surgir. É um esquema que será desenvolvido
        e resultará na sua redação final.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred6">&#10687;	Use linguagem formal</string>
    <string name="texto_dicas8">&#9677;	Evite o uso de gírias e termos coloquiais. A linguagem
        coloquial é a que usamos no dia a dia em conversas com amigos. A redação deve ser feita
        com o uso da linguagem forma, que segue as regras gramaticais e ortográficas.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred7">&#10687;	Seja coerente</string>
    <string name="texto_dicas9">&#9677;	Ao desenvolver suas ideias, conceitos e argumentos sobre o
        tema seja coerente entre elas. Não desenvolva duas ideias que se contraponham, pois isto
        caracterizará uma incoerência textual. Opte por uma delas e siga esta linha. Da mesma forma
        os argumentos que reforçam suas afirmativas não podem contestá-las.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred8">&#10687;	Uso de citações</string>
    <string name="texto_dicas10">&#9677;	O uso de citações de especialistas no tema pode ser uma
        boa estratégia, mas use apenas se tiver certeza da autoria da citação. Além disse, deve ser
        usada com bastante moderação e nunca uma citação que contradiz o seu ponto de vista.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred9">&#10687;	Não fuja do tema</string>
    <string name="texto_dicas11">&#9677;	Um cuidado especial que se deve ter, principalmente se
        você for usar citações, é não fugir do tema. Tergiversar sobre outros aspectos que não
        fazem parte da delimitação do tema que foi estabelecido por você, fará com que você perca
        pontos preciosos na redação.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred10">&#10687;	Ler e reler</string>
    <string name="texto_dicas12">&#9677;	Após a finalização do rascunho, antes de passar a limpo
        para a folha de redação, leia e releia o seu texto. Se possível em voz alta. Leia com calma
        para verificar a existência de erros de ortografia, pontuação e concordância. No rascunho
        é que você finaliza a sua redação.</string>

    <string name="intertitulo_dicasred11">&#10687;	Seja fiel a sua ideia</string>
    <string name="texto_dicas13"> &#9677;	Quando você for passar a limpo o seu rascunho, evite
        promover novas alterações. O que você escreveu foi lido e relido, assim não deve haver
        nenhuma necessidade de mudança.</string>



    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA ERROS COMUNS  ///////////////// -->

    <string name="titulo_errosred">Erros comuns</string>
    <string name="texto_errosred1">Existem diversos erros cometidos pelos concorrentes. Alguns
        erros chegam a zerar os pontos da redação levando a desclassificação no exame. Portanto é
        essencial tomar cuidados extras para não incorrer nos erros mais comuns. A seguir vamos
        listar os erros mais cometidos pelos concorrentes do Enem.</string>

    <string name="intertitulo_errosred1">1.	Fuga do tema</string>
    <string name="texto_errosred2">Leia com atenção os textos de apoio e introdução ao tema da
        redação. Ao delimitar o seu tema elabore perguntas cujas respostas tenham relação com o
        tema proposto. Assim você vai garantir não fugir do tema.</string>

    <string name="intertitulo_errosred2">2.	Não fazer um rascunho</string>
    <string name="texto_errosred3">Apesar deste não ser um erro que te leve a desclassificação,
        mas pode lhe causar prejuízo perdendo pontos importantes. Por mais que você domine as
        técnicas de redação e esteja convicto do que vai escrever sobre o tema, vale a pena
        colocar tudo no rascunho antes de passar a limpo para a folha final. Esse erro é uma
        das principais causas de rasuras nas provas de redação.</string>

    <string name="intertitulo_errosred3">3.	Redação com letra ilegível</string>
    <string name="texto_errosred4">Todo o seu esforço de pensar em uma boa ideia e desenvolver um
        bom texto será em vão, se a sua letra for ilegível para o avaliador. Sendo assim, se sua
        letra não é das melhores, tente, no momento de passar a limpo a redação, do rascunho para
        a folha final, ter o máximo de cuidado para melhorar a letra, lembrando que a regra do
        nem proíbe letras de forma. Para melhorar a sua caligrafia, você pode praticar também
        durante o período de preparação usando os cadernos de caligrafia. Lembre-se que, se o
        texto estiver ilegível para os avaliadores, sua redação pode ser cancelada.</string>

    <string name="intertitulo_errosred4">4.	Falta de Coerência</string>
    <string name="texto_errosred5">A coerência é fundamental em um texto. Ela está intimamente
        ligada ao contexto da ideia central e converge com o trabalho de construção do sentido
        para o interlocutor. Argumentos que contradizem as ideias e conceitos estabelecidos na
        introdução vão levar ao não entendimento do texto, demonstrando desconhecimento
        do autor.</string>

    <string name="intertitulo_errosred5">5.	Falta de coesão textual</string>
    <string name="texto_errosred6">Você conseguiu delimitar bem o tema, estabeleceu boas ideias e
        argumentos consistentes que garantem suas ideias. No entanto não conseguiu encaixar tudo
        isso em uma sequência lógica, porque faltou coesão no texto. Acontecendo isso, a sua
        redação será um emaranhado de frases e parágrafos soltas sem qualquer conexão. A coesão
        é o elemento que permite o correto encadeamento das ideias, proporcionando
        o pleno entendimento.</string>

    <string name="intertitulo_errosred6">6.	Erros de português</string>
    <string name="texto_errosred7">O uso da língua padrão formal é regra na composição da redação.
        Portanto é preciso evitar erros gramaticais e ortográficos como falta de acentuação,
        pontuação e erros de concordância verbal. Esses erros, são mais comuns do que se pensa.
        É primordial revisar o texto final para corrigir o máximo esses erros.</string>

    <string name="intertitulo_errosred7">7.	Desequilíbrio no texto</string>
    <string name="texto_errosred8">Procurar produzir um texto equilibrado com os parágrafos mais ou
        menos do mesmo tamanho é uma boa prática. Isto ajuda no controle do numero de linhas. Além
        disto é preciso também ter cuidado especial com o tamanho dos períodos. Períodos muito l
        ongos são mais suscetíveis de terem erros de pontuação. Em frases longas a possibilidade
        de errar a concordância é bem maior. Além disso dificultam o entendimento do texto. Não se
        importe de quebrar o período se for necessário, afinal o mais importante é a compreensão
        por parte do interlocutor.</string>

    <string name="intertitulo_errosred8">8.	Linguagem coloquial</string>
    <string name="texto_errosred9">O bom texto deve usar a linguagem formal. Isto já até foi dito.
        No entanto ainda temos muitos estudantes que se valem de termos informais e terminam
        contaminando uma ideia bem estruturada. O uso de gírias e expressões populares devem ser
        banidos do seu texto. Este é um recurso que só deve ser utilizado se fizer parte do tema,
        mesmo assim sem exagero.</string>

    <string name="intertitulo_errosred9">9.	Usar a primeira pessoa do singular</string>
    <string name="texto_errosred10">Está certo que o estilo de redação solicitado no Enem é
        <b>dissertativo-argumentativo,</b> o que exige uma opinião, ideia ou conceito pessoal
        sobre o problema. Mas nunca escreva a redação na primeira pessoa do singular. Este é um
        erro muito grande e que com certeza impactará negativamente em sua nota. Procure redigir
        sempre na terceira pessoa do singular ou plural. Mesmo quando você for defender
        seu ponto de vista.</string>

    <string name="intertitulo_errosred10">10.	Emprego de ideias ambíguas</string>
    <string name="texto_errosred11">A ambiguidade é quando a ideia, o conceito, ou mesmo a frase
        construída permite ao leitor mais de uma interpretação. Quando ocorre a ambiguidade o texto
        fica confuso e, desta maneira, dificulta o entendimento.</string>

    <string name="intertitulo_errosred11">11.	Tipo do texto empregado</string>
    <string name="texto_errosred12">No Enem o tipo de texto solicitado na redação é
        dissertativo-argumentativo. Muito cuidado quando começar a estruturar o texto para não
        fugir desta tipologia e terminar entregando um texto narrativo, dissertativo, descritivo,
        entre outros. O texto dissertativo-argumentativo reúne o tema, a tese, argumentos e
        proposta de ação sobre o problema. Fugir disto será um erro crasso.</string>

    <string name="intertitulo_errosred12">12.	Não defender a sua opinião</string>
    <string name="texto_errosred13">Você teve uma boa ideia sobre o tema, criou um conceito muito
        bom. Então defenda-o. Use argumentos convincentes de que essa sua ideia vai dar certo,
        que a sua opinião está correta. A parte da argumentação é uma das mais importantes do
        texto, justamente porque ela dará respaldo à sua opinião e seu ponto de vista.</string>

    <string name="intertitulo_errosred13">13.	Não concluir o texto</string>
    <string name="texto_errosred14">Tem muito estudante que não conclui o texto por falta de tempo.
        Finalizar a redação é tão importante quanto a introdução. Nela você deverá apresentar
        uma proposta de intervenção que resolva a problemática levantada pelo tema. Para não sofrer
        com a questão do tempo siga a dica de fazer a redação logo no início da prova. Mas não
        deixe nunca de finalizar.</string>

    <string name="intertitulo_errosred14">14.	Não fazer a revisão final</string>
    <string name="texto_errosred15">Você precisa fazer duas revisões finais no texto. A primeira
        ainda na folha de rascunho. Nesta você pode alterar estruturas completas do texto. A
        segunda, depois que passar a limpo na folha final. Nesta você deve observar pontuação e
        erros ortográficos. Pequenos concertos na folha final são toleráveis.
        Rasuras não.</string>

    <string name="intertitulo_errosred15">15.	Ultrapassar o limite de linhas</string>
    <string name="texto_errosred16">Ao redigir seu texto na folha de rascunho faça com sua letra
        normal. Assim você terá sempre uma noção muito próxima da real de quantas linhas
        escreverá na versão final. Não ultrapasse o numero máximo de linhas, nem fique abaixo do
        numero mínimo. Esses são erros que podem lhe custar um ano inteiro de estudos.</string>


    <!-- /////////////////  INICIO DA PAGINA PRATICA  ///////////////// -->

    <string name="titulo_praticared">Temas para prática</string>
    <string name="texto_praticared1">A melhor maneira de aprender a fazer boas redações é através
        da prática. Nesta secção vamos apresentar diversos temas que já foram objeto de edições
        passadas do Enem. Praticando você vai treinar o tempo de produção do texto, o número de
        linhas da redação, a linguagem utilizada e o estilo de texto empregado.</string>

    <string name="texto_praticared2">Faça pelo menos uma redação por semana. Isto vai lhe ajudar a
        condicionar a sua mente a pensar nos temas. Lembre-se leitura é importante. Além de ajudar
        a enriquecer o seu vocabulário, vai lhe ensinar a escrever certo. A seguir uma lista de
        temas já aplicados nos exames anteriores. Pratique! Boa Redação.</string>

</resources>